BNO 使唔使寄出世紙？

根據各個網上教學，好多都話要出世紙，但係我睇申請須知，睇唔見要提供出世紙，其實係咪新規定不需要出世紙？

多謝幫忙

寄埋又有咩損失呢?

你份野話要就要
唔洗就唔洗

之前有巴打話，個官網話要寄正本（有人試過寄影印都過批），出世紙呢啲咁重要既文件，寄失左點搞？張出世紙仲係要皇冠頭嚟

入BNO post睇doc啦屌
懶就咪撚申請

寄copy 得啦

利申:寄過

梗係要寄正本, 不過唔係皇冠頭嗰張
去生死登記處俾140同等一個禮拜攞"出生登記記項的核證副本"

記得帶皇冠頭出世紙嘅copy去生死登記處

垃圾post黎

係喎，仲有呢一招，都冇諗到

你可以彩色影印比佢！
利申2015年續期，仲由細路變大人仲改埋名。

我小朋友之後冇續過 仲要唔見埋本野
我都冇寄出世紙 我只係去警屋拎報失紙 （冇辦法）
然後張張報失紙正本寄埋過去 不過我穩陣起見就搵左個澳洲朋友幫我副簽

Thx all

彩印加寫信解釋係咪都得

見doc咁寫

想問使唔使副簽

我都想知
我本BNO係BB樣，完全認唔到係依家嘅我
已經好努力咁搵緊副簽人選，但係問親都話揸特區護照

都想問副簽 係咪睇下佢要你比先比

我之前寄影印本

你改名洗唔洗副簽之類 我因為怕要副簽無改

唔見咗出世紙同BNO
可以點做

邊撚到垃圾我都係靠佢拎bno

唔見bno好少事,走去網上報失,再拎個報失number填ls01就得,報bno時揀補領就得,出世紙應該點都拎得返,等巴打教你

唔確認自己有BNO
不過補領出世紙加報失BNO
可以一試

有官網唔識睇？

我寄彩色copy都攞到

我申請個陣有寄埋彩色副本俾佢

Same here
2018 年續期，細路變大人，
有副簽
有寄出世紙彩色副本

逐樣黎啦
先用140去入境署攞出生證明

BNO唔見左都可以續新證

我寄彩色影印本

冇問題

睇佢個google doc同post集合晒堆資料仲好過睇官網,官網d野散修修

你懶姐.
個post班人寸過馬撚

唔係我懶唔懶,係有個地方整合晒,我點解唔用佢係人做野都想用最少成本架啦我睇完google doc先去問,冇畀佢地串wor如果你畀佢地串,應該係你冇睇清楚google doc就問,咁係抵畀人屌

冇問不過見佢哋串柒柒🤭
洗撚上嚟睇咩佢要你交咩文件就自然叫你交㗎啦

有就寄埋

要副簽

同你一樣 BB樣 ，冇副簽成功續咗，仲要冇寄出世紙，唯一分別係我幾年續

佢地都係串人冇睇faq/google doc就去問白痴問題姐已經有人整合晒仲要做伸手黨抵畀人屌文件野緊係開始申請前準備好先啦,佢個post咪做到依個效果,仲可以知成個申請過程係點

要副署

去差館報失，係香港補領出世紙，到你上網申請續領時，有個位係比你咁唔見左要續領，要警局報失紙，補領左的出世紙就彩色影印比佢

BNO holder做副簽係可以，但要認識你兩年以上，有案例話英國passport office會打俾副署的人。

要

去金鐘拎張新

好似話冇嫁，只可拎返張影印既副本加政府打個印

所以巴打話直接寄補領果張比英國佬仲好

我寄彩包影印本，佢又肯出畀我，冇問題

上個月拎完比錢出張新版，唔見都無所謂

結婚證書先係
出世紙係抽氣扇

報失係指BNO?

正常兩樣都會報失，因為你唔見左兩樣，但BNO一定要報失

網上報失就OK

online apply完佢寫要寄咩就寄
我個人唔洗出世紙

我個case

十幾二十年前過左expiry，果時係bb相，之後搬屋果時唔見左本bno

首先我大約六月中online report loss，之後佢叫我打電話去HM Office，第一次打去就refer左我去另一個hotline，之後第二次就話ok，等佢review再cancel passport，會有reference code比番我，等左兩星期都無，再打去吹一吹，當晚即刻出左code比我

七月五號香港寄出 documents
七月十號HM Office收到
七月十號put into process queue
七月十五號approved

documents list
1. 特區 colour copy
2. HKID colour copy
3. 副簽document
4. 公司employment letter (有名有地址)
5. 交稅張單(其實可以唔洗依份，我買多個保險，當地址用)

p.s. 由頭到尾佢個list都無叫我比出世紙，我朋友佢同我同期申請，佢本bno無唔見，反而佢要出世紙